\begin{Solution}{1}
    \begin{enumerate}
    \item Pour l'équation (4), posons $X=x^2$, l'équation devient
      $X^2-X-6=0$. Le discriminant de cette équation du second degré
      vaut $\Delta=25$. L'équation a deux solutions $x_1^2=X_1=3$ et
      $x_2^2=X_2=-2$. Donc l'équation (4) a 4 solution: $-i\sqrt{2}$,
      $i\sqrt{2}$,  $-\sqrt{3}$ et $\sqrt{3}$.
    \item Le nombre complexe
    $\i $ vérifie bien l'équation (5) car
    $\i^2+(2-\i)\i-2\i=-1+2\i+1-2\i=0$. Donc
    $x^2+(2-\i)x-2\i=(x-\i)(x+2)$. Ainsi l'équation (5) admet deux
    solutions $\i$ et $-2$.
  \end{enumerate}


\begin{center}
  \includegraphics[width=10cm]{complexe_fig9}
\end{center}

  
\end{Solution}
